胡錫進：別刺激川普 以免美國用我們來出火

美國總統大選歷經數日的計票作業，民主黨候選人拜登宣告勝選，現任總統川普至今未對選戰結果言敗，而是選擇提起選戰訴訟，中國官媒《環球時報》總編胡錫進擔憂中國成為川普選戰的出氣包，呼籲中國「不要刺激川普」。

對於美國總統大選，胡錫進認為美國進入了極不尋常的過渡期，中國需做好三件事，首先，與拜登團隊開展聯繫，尋求中美關係擺脫極端動蕩的可能性。川普政府執政後期對中國的一些嚴重激進政策顯然有一部分是針對選舉的刻意所為，雖外界不看好拜登對中政策會有大的緩和，但這至少可促使未來的拜登政府去除川普團隊後期對中政策的表演。

接著，胡錫進也一改過往對美頻頻嗆聲的作風，呼籲「不要刺激川普」，他認為，川普不接受選舉結果，憋了一肚子氣，將這一切朝美國之外發洩，比對內發洩更加容易，強調中國應避免把川普的敗選怨氣，朝中美關係方向引，尤其是對川普本人保持必要的尊重。

最後，胡錫進表示，這將是美國最為動蕩、不確定因素最多的一個過渡期。不過他也強調，如果這期間中國遭到嚴重挑釁，絕對不能含糊，必須予以迎頭痛擊。

知驚啦？

咁你d官媒狗又咁搶口周圍引戰

驚？

可能搓那好似駐英大使咁鍾意用腳出火

出火 真係雞國黎

好快會揭開民主黨通中嘅罪行

一早講左連任唔到分分鐘侵侵會開戰
仲危險

湖北妹150蚊任出火

點解要驚？你個三不呢？吞返落肚？

唔好激嬲美國

大大力屌支那屎忽

侵侵點會係呢D人
要郁你就會郁

出火

人民日報：「haha🤣」

幫幫佢好wor

唔係呀 真係咁串

原來佢地都識呢套理論
唔好激嬲共產黨一樣

搵老衲幫人民日報出篇”狂妄囂張孤立中國仍川普選舉失利的主要原因”。

Trump: 撞啱好撚緊火，你自己走出嚟就啱啦

支那好似有人叫"happy"搵定工喎

點解做傳媒可以做到自己私人ac咁

胡錫進只係一個共用acc 用嚟畀啲高層發帖

唔好激嬲侵侵

唔好激嬲共和黨

佢同拜登講架, 你估同其他人咩

其實特朗普雖然把口成日得罪人，但唔覺佢係小氣報仇嘅人，有咩實例先，貿易戰係為錢，科技戰係為國家安全，冇嘢係私怨個喎

美國大選
關你中國卵事咩

發言人既質素都有眼你睇

淆?

唔怪得收返個 Haha

講到中國好似妓女咁
侵侵要屌中國岀火

坦白講，佢連民主黨都冇報服啦，除咗有鬧，有做過乜嘢搞民主黨？反而民主黨會喎

"胡錫進"係一個人嚟 同時亦唔係一個人嚟

唔好激嬲特朗普

屌 到底條友係咪思覺失調 一時又要話自己國家幾強大唔怕美帝 一時又話唔好激嬲美帝

第一次聽
以前成日聽，唔好激嬲共產黨

出火
胡狗做乜撚

華春瑩：樹欲靜而風不息

中共食粥食飯睇今鋪
所以特別小心

想幫美國打飛機

中共想講比我靜靜地贏啦屌

胡生原來你會驚嫁？

送幾個女明星去同佢出火

中國=飛機杯

當正自己係啲骨妹咁

中國咁強洗撚驚咩開打啦

醒左

佢不嬲好清醒，不過幫中共煽動民意嗰陣冇野講唔出啫。

TRUMP: 我今日心情...好！撚！曳！

我都想搵人出下火

雜種快D用冬青膏搽龜頭，否則仲大劑

選唔到用2個月玩死你，選到同你慢慢玩

咪講到侵侵咁小器
四年任期畀民主黨班人同啲左膠傳媒日日狙擊都係出tweet呻吓咋

出水

根本就公廁戶口，任用

人民日報：HAHA

自己刺激完人叫人唔好刺激佢 呢招咁熟嘅

野味

唔見棺材唔流眼淚

打奉陪

唔係驚呀而家？強國唔係唔怕打既咩？怕咩激嬲美國？

美國做d乜支那咪淨係拉香港人出氣

帶定頭盔咁醒目呀今次， 不過trump係搞硬你呢鑊，你死硬！

左膠：唔好亂吹水， 係咪又係袁爸鳩吹定大紀元

笑死

懷疑連登仔有胡錫進户口

支共又玩大左

出咩火，擦鞋底都唔用你啦

渣ga

第一次見佢講野咁正常同知道邊個大隻

祖國又輸了

DQ4單野睇得出笠晒水

蔡英文嗰單已經知啦，如果佢係方丈點會仲咁撐佢

都唔知係唔係咁岩定fake news

一話拜登win就即刻變返戰狼外交

加埋胡錫進個鳩樣，笑到我傻

你夠用香港黎出火啦

Trump 搵個軍火商出下火唔難

香港先係

吓刺激，人地都唔撚吊你

緊火

只要拜登一坐正 就點玩都得

同泛民叫我地唔好激嬲共產黨一樣

大大力出

可能佢驚制裁成家係曬美國。過年仲要去美國

諗起上年之前啲人話唔好激嬲中共

Haha🤣

唔係要DQ咩？

共狗都醒過班左膠

堂堂大國驚一個小小美國總統？

係咪犯咗國安法

你攪佢個大選已經足夠佢打9你地啦，扮咩無辜話人搵你出火，你哋一早已經攪慶左佢啦，on99

就算侵真係連任唔到
都仲可以開你戰拖返一年半載

共產黨係用黎俾人出火

縮？
垃圾！廢閪！

一黎真就唔癲拿？

?????

淫大表示唔同意喎，DQ幾個香港議員刺激下先

依家係
唔好激嬲共和黨

等緊你DQ呢

屌咁撚廢
支那梗係要強硬啦，派多啲支那狗出戰美帝

堂堂天朝大國做咩要驚呀

太遲喇傻閪

驚西呀 我地戰狼外交呀
你要戰我便戰 你搞我中南海 我搞你加勒比海呀

尊重下人，應該叫胡叼盤

唔得 中国人唔係東亞病夫
一定要雖遠必豬